豆腐 vs 細路 太空館重開數月3,200 萬元多件展品曾維修 花掉約 40 萬元維修費

太空館重開數月多件展品曾維修
2018/08/18 06:05
太空館重新開放不到四個月，百多件全新展品當中，已經有大約七十件要維修過，甚至要重新設計，高峰期一天有二十件展品未能開放，至今花掉約 40 萬元維修費。

四月底才重開的太空館，吸引超過十八萬人次入場，其中一個賣點，就是過半數展品不但可觀賞，還可玩。但是經過不足四個月，這幅原本懂得發光的「星系牆」，現在不懂著燈之餘，這塊板也破爛，電線也看到。這部展示到宇宙中「對稱破缺」現象，現在整部不見了。這裡原本有一部機展示太空重力，需要抽真空，但因為漏氣，已經封閉兩個多月。這部機展示到無重狀態，因為噪音大，開館不到一個月，就封閉至現在。

記者上星期去看的時候，至少十多件都貼著牌，有些則被人圍封了，不過小朋友一於少理。這部「月球彈跳機」，兩張椅剩下一張，想試下在月球的滋味？就要排隊了。

太空館兩個展廳 2015 年開始找承辦商進行翻新改造工程，加上購買新展品，花費 3,200 萬元。太空館指參觀人數增加，展品損耗自然大。數個月來，過半數展品已經維修過，有些因為承辦商設計差，有些想換較耐用的零件，至今維修費已經花費 40 萬元。

康文署訓練了一批義工，上月起在太空館跟前來參觀的市民講解如何正確操作互動展品，希望展品減少損壞。

屌那星 睇好自己啲小朋友啦

支那人整爛

好多支那人嚟香港玩
book康文署場地
海灘泳池游水
圖書館
睇戲

去科學館就知，幾撚多人，根本d設施唔support咁多人用

其實太空館而家要預約，人流比科學館仲要少好多。我五月頭去時已壞左1/4展品。因為我去果時係平日，我咪問d職員d展品係因為平日唔開定真係壞左，個職員答係壞左，我咪話咁快就壞咁多?佢答我強國人真係好強架。

D大陸人正仆街

支那人

搬離尖沙咀或者會好啲
雖則度度都咁多蝗蟲
加上而家啲港媽都唔識教仔

其實港孩破壞力都好勁
其中一個展品喺拎起圓柱體感受唔同星球上嘅重力
見到一個好瘦嘅香港細路女勁興奮咁狂擢
我睇到眼都突埋

都唔只d蝗，d港孩同d老豆老母一樣咁痴線 痴住張紙寫壞左都可以比個小朋友去chok個展品